22. Warum soll Michael ihr vorlesen? Hast du Ideen?
Wenn ich nicht wüsste, dass Hanna nicht lesen kann, würde ich es nicht ratten.
Zusammen Vorlesen und Zuhören ist eine soziale Aktivität. Ich würde denken, dass sie dieses Gefühl braucht, dass er sich um sie bemühen bereit und, dass er sie nicht nur für den Sex besucht.

23. Wieso trennen sie sich?

24 . Wann sieht Michael sie wieder und wie reagiert er?

Er sieht sie zufällig im Gerichtssaal wieder. So fängt Kapitel zwei des zweiten Teils an.
Er hat ein Seminar über den KZ-Prozess, in dem Hanna eine den Angeklagten war, teilgenommen. Wie reagiert er steht es erst im Kapitel drei. Da steht “ich fühlte nichts”. Auch weiter im Kapitel vier wiederholt  der Satz und er schreibt, dass das Gefühl wie betäubt war.
Trotzdem verpasst er keinen Tag von der Gerichtsverhandlung.
Sein Ärger über sie und die Trennungsangst ließen ihm nichts fühlen.

25.  Bleiben sie nach dem Gerichtsurteil in Kontakt?
Erst nach 8 Jahren nach dem Gerichtsurteil fängt er an, sie vorzulesen. Nach er sich scheiden ließ, hatte er Schwierigkeiten einzuschlafen. Wenn er angefangen zu lesen, fielen seine Augen zu, und wenn er das Buch weglegte und das Licht ausschaltete, war er wieder wach. So las er laut und so ist er dazu gekommen, Hanna Bücher zu lesen. Er hat ihr ständig Kassetten von den Vorlesungen geschickt. Inzwischen hat Hanna Schreiben gelernt und nach vier Jahren hat sie ihm einen Brief, den ersten von vielen, zurückgeschickt. So dauerte der Austausch der Kassetten von ihm und der Grüße von ihr bis zum Ende ihrer Verbüßung.

